［核］周梓樂傷勢嚗光 右髂骨折手腳無明顯受傷 創傷專家：或墮樓前已失知覺

22歲科技大學學生周梓樂，11月4日凌晨在將軍澳尚德停車場3樓墮至2樓，在伊利沙伯醫院留醫5日不治。據悉， 梓樂的尿液毒理測試顯示，只有入院後醫生處方的藥物物質，沒顯示他沒有濫藥；他右邊盆骨的髂骨翼骨折，內髂動脈撕裂，估計盆骨傷勢是從側邊受壓（lateral compression）引致；而手腳沒明顯傷患，也沒有被子彈射中或被棍打過的傷痕。中文大學醫學院矯形外科及創傷學系骨腫瘤科組教授古明達表示，死者很大可能墮樓前已失知覺，墮地時不能保護自己，右邊盆骨先落地才產生強大側邊撞擊力；一般有意識的人，從高處墮地時會自然反應，以手或捲曲身體保護自己，很大機會手腳有骨折。

據悉，周梓樂入院後曾接受尿液毒理測試，尿液中只有入院後醫院處方的藥物物質，沒顯示他有濫藥。他右邊盆骨的髂骨翼骨折，內髂動脈撕裂，估計盆骨傷勢是從側邊受壓引致，並非垂直受壓或前後受壓。他手腳沒明顯傷患，也沒被子彈射中或被棍打過的傷痕。他顱底骨折嚴重，出血位置主要在右腦。入院時有俗稱「浣熊眼」（Raccoon eye），即內耳流血及流鼻血。他腹腔出血達5公斤，入院打顯示劑照電腦掃描時，仍持續內出血。

創傷科專家古明達教授（Kumta Shekhar-madhukar）接受《蘋果》查詢時表示，網上資料或媒體報道沒有提及周梓樂手腳有骨折，他很大可能墮樓前已失去知覺，或非常嚴重地喪失活動能力。古指，人有很強的反射能力，若有意識地墮下，會伸出手保護自己；就算不用手，也會收縮肌肉及盆骨，捲曲身體，吸收地上的撞擊力，減低受傷程度。即使自殺的人，有70%機會手腳有骨折。他相信死者在失去知覺下，右邊盆骨先落力，才會髂骨翼骨折，及骨折較似是側邊撞擊而成，之後同一邊頭部落地，引致顱底骨折。

古明達表示，周梓樂腹腔出血5公斤並不尋常，一般如交通意外被車高速下撞，才會如此大量出血；不過若沒有自我保護，即使從1層樓高墮下也可大量出血。他相信死者的主要血管受傷，甚至可能是墮地時，骨骼猛力撞向血管，導致大量出血。單是腹腔大量出血，若沒及時救治已可致命。死者嚴重顱骨骨折，很可能是受高速撞擊。

古明達直言，在沒有死者全部的電腦掃描影像下，不能百分之百確定他墮樓時狀況，可能他有其他傷勢而目前不知道；死因庭應邀請外國獨立專家參予調查，也應有獨立律師代表家屬。他狠批警方的暴力是隨意、毫無意義及不合比例。除非警方停止暴力，否則會有更多無辜市民受傷。

另有資深骨科醫生表示，一般而言，如自殺者從高處躍下，較大機會引致盆骨垂直受壓；盆骨側邊受壓較大機會是沒知覺下墮地。

香港大學醫學院病理學系副教授馬宣立表示，死者由3樓墮至2樓，這個高度足以致命，就如老人家走路滑倒，頭撞地上也可死人。對於死者盆骨骨折，但手腳沒明顯傷患，他指有可能死者臀部先落地，「臀部食晒啲力，其他身體卸咗啲力，手腳唔會斷」。死者臀部先落地，可能是「跳嘅時候跳得唔好，或者好心急、好焦慮，失咗重心。當自己跑，自己跳，如果落地唔好，臀部同頭撼落地，一層樓係足夠咁傷」。現時不能排除事件是意外，除非在死者身上找到其他傷勢。

馬宣立指，事件已轉交死因庭，死因裁判官會決定是否解剖遺體，家人可提出意見。如果家人不願意，死因裁判官會平衡家人意願及公眾利益作出決定。他個人認為，若此案存在不少疑問，解剖遺體有助找出答案。現時案件仍有很多未知地方，如死者墮樓確實位置。若能解剖遺體，法醫可判斷死者身上有否其他傷勢、墮地時狀況、是否被他人推落樓或自己跳落樓。

有推測周梓樂或因躲避催淚煙而出事，中大內科及藥物治療學系系主任許樹昌表示，現時沒有毒理測試一個人有否吸入催淚煙，若人因吸入催淚煙而死亡，解剖遺體時可發現其氣道及肺部有否改變。如墮樓現場有催淚煙，現場消防員及急救員應知道。

汁：蘋果

有醫學常識都知
而家問題係影唔到兇手

CCTV盲點暗角埋伏，迷暈，然後打橫掟落樓

推

但係個過程係好快

有臥底去中大，建議手足互問中大野，八大學生講下faculty同收分